【消委會】食肆被揭售虹鱒扮三文魚 大眼吞拿魚充貴價藍鰭

王心義攝(蘋果日報)

消委會測試市面售賣的50款刺身，進行品種鑒定，31款三文魚樣本中，有1款被檢出屬於虹鱒，另外30款則為大西洋三文魚，雖然虹鱒與三文魚同屬於「鮭科」魚類，但前者大部分的時間在淡水生活，後者則主要在海洋生活。售賣該虹鱒樣本的紅磡「稻庭養助」，在中文餐牌標示該款刺身為「銀三文魚」，與所屬品種有出入。

消委會又指，19款吞拿魚樣本，全部被鑒定為吞拿魚品種，但可分為5類，包括4款黃鰭、5款大眼、4款太平洋藍鰭、2款北方藍鰭及4款南方藍鰭。藍鰭吞拿魚的售價較貴，根據日本農林水產省的資料，售價較黃鰭及大眼吞拿魚高1至2倍。在今次的樣本中，尖沙嘴「焱丸水產」在餐牌上的英文名稱為「Bluefin Tuna」的樣本，最後被鑒定為大眼吞拿魚。消委會已將上述結果知會海關。

消委會引述海關指，會作出跟進，如發現有關聲稱抵觸商品說明條例，會採取執法行動。違反商品說明條例，一經定罪，最高可被判罰50萬元及監禁5年。

所以間稻庭養助最後乜事都冇 照賣？

消委會引述海關指，會作出跟進，如發現有關聲稱抵觸商品說明條例，會採取執法行動。違反商品說明條例，一經定罪，最高可被判罰50萬元及監禁5年。